<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ummae</title>
    <link>http://blog.ummae.com/</link>
    <description>Recent content on Ummae</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2016 02:41:27 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.ummae.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>No smoking!</title>
      <link>http://blog.ummae.com/post/stop-smoking/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 02:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ummae.com/post/stop-smoking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;너무 늦은 감이 있지만, 이제라도 다시 금연을 시작했다. 이제는 의지만으로 끊겠다는 객기를 부릴 시기도 지났고 자신도 없고 해서 병원을 찾았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처방받은 약은 챔픽스.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 약의 부작용에 대한 이야기가 꽤 있던데, 그럼에도 불구하고 시도를 한 이유는,&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. 이제 정말 금연을 해야한다
2. 너무나 합리적인 작용원리(전지적 공돌이 관점)
3. 나는 약빨이 잘 받는 편이라는 믿음(부작용도 없지 않을까)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;처음에는 아무 내과나 방문해서 처방받을 수 있는 약인줄 알았는데, 건강보험관리공단에서 금연 치료소로 지정한 병원에서만 처방이 가능하더라. 운 좋게도 넘어지면 손 닿는 위치에 그런 곳이 있어서 쉽게 처방받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 모르던 사실은 챔픽스의 약값이 비싸다고 알고 갔지만, 보건복지부에서 담배값 인상한 돈으로 지원금을 편성해 약값이 많이 저렴해졌다고 한다. 맨날 싱글들은 혜택도 못보고, 세금만 많이 낸다고 툴툴댔는데, 이런식으로 받게될줄이야. 조금 웃기지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;약국에서 2주치 분량을 받고, 대략 1만원 가량을 냈다. 복용법이 약간 특이한다. 첫 주의 3일은 매일 0.5mg 한알, 그 후 4일은 0.5mg 두알씩. 2 주째 부터는 1mg 두알씩을 매일 복용하는 방식이다. 그리고 무려 첫 주에는 담배를 태워도 된다고 한다. 금연하러 왔다는데 담배 피고 싶으면 피라고 하는 의사의 말에 벙.. 이 자식 약에 그렇게 자신이 있는건가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 1주간은 담배를 피우면서 약을 먹었다. 첫날은 음? 효과가 있나? 싶었는데. 이틀째부터 뭐랄까.. 담배가 맛이 없다. 말 그대로, 담배를 많이 피워서 더이상 피고 싶지 않을 때와 약간 비슷한 느낌이 난다. 4일 째부터 복용량을 늘리고 나서 더욱 맛이 없어진다. 반신반의했었는데, 오 이거 정말 될 것 같다는 희망이 보였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8일째, 이때 부터는 금연을 해야 맞지만 그래도 습관적으로 담배를 몇까치 정도 폈다. 복용량이 한번더 늘어나서인지 정말 맛이 없다. 오늘이 11일째인데, 오늘도 아침/저녁으로 담배를 폈지만 한까치를 다 피지도 않고 두어 모금 피고 맛이 없어서 버렸다. 오늘도 담배 생각이 났다기 보다는 정말 맛이 없을까? 라는 호기심이 반 습관 반으로 폈다. 회사에서 꽤 바쁘게 보냈는데도 담배 생각이 나지 않은 걸 봐서는  내일부터는 안 필 수 있을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘까지의 체감. 일단 담배를 피워도 피는 느낌이 전혀 안 든다. 그냥 연기를 마시는 느낌. 그리고 무언가 집중하더라도 시간이 지나면 담배 생각이 났었는데 그런게 없다. 몸에서 찾는 증상이 없다. 심지어 술도 몇번 마셨는데, 담배 생각이 안난다. 의학의 힘이 정말 대단하다는 걸 몸소 체험중. 예전에 의지로 한 3달 끊었다가 핀적이 있는데, 그때 생겼던 부작용도 없다. (내가 그 때 끊었어야 했는데&amp;hellip;.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;부작용은 전혀없다. 심지어 저녁에 약 먹는걸 잊고 술을 마시다가, 2차에 가서야 생각나서 챙겨먹었는데 (약은 술과 함께) 무탈.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다른 후기를 보니 12주까지 가서도 실패하는 사람이 있고, 처음 2주만에 성공한 사람도 있더라. 조금만 노력하면 나도 12주 전에는 성공하지 않을까하는 희망찬 미래가 보이기 시작했다. 요즘 보는 사람마다 이 약을 권하고 있다. 하하 화이자로 이직할까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;약 값은 조금 애매한데, 첫 주에 2주치를 받으면서 포장된 약은 1주치(1mg)였고, 0.5mg 약은 별개로 줬다. 3주째, 두번째 방문 방문해서 할 때부터는 1주치(1mg)만 주고 1만원을 내면, 대략 한달에 5만원 정도 일 것 같다. 그리고 참고로 4번째 방문부터는 약값과 진료비 모두 공짜라고한다. 4번째가 2주+1주+1주 후인 5주째를 얘기하는지, 2 + 2 + 2 후인 7주째를 얘기하는지는 다음에 방문해봐야 알 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아무튼. 내일도 화이팅.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>move</title>
      <link>http://blog.ummae.com/post/move/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 01:43:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ummae.com/post/move/</guid>
      <description>&lt;p&gt;이사.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>