<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ummae</title>
    <link>http://blog.ummae.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ummae</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2016 22:08:46 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.ummae.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>No more, no more, no more...</title>
      <link>http://blog.ummae.com/post/2016/09/no-more/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 22:08:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ummae.com/post/2016/09/no-more/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;no-more-smoking:40d59a641013cbede55c2603f191fb75&#34;&gt;No more smoking&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;5월 말인 것 같다. 9월이니 짧아도 3달은 지났다. 24살 무렵에 3달 정도 끊었던 것이 최고 기록이었으니, 신기록이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.ummae.com/post/stop-smoking/&#34;&gt;챔픽스&lt;/a&gt;의 도움이 결정적이었던 것 같다. 처음 1-2주가 힘들었는데 그 후로는 술/운동의 힘을 빌려서 견딜만하더라. 의약의 힘은 정말 대단한 것 같다. 주식해야지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가끔씩 강한 흡연 욕구가 올 때가 있긴 한데, 견딜만하다. 긍정적인 것은 근래에 필름이 끊기도록 술 마신 적이 꽤 있었다는 것과 근 2주간의 해외여행 중에서도 참아냈다는 것이다. 후자는 꽤 상징적인(?) 사건.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;정말 상징적인 사건은 33년 동안 깨지지 않던 몸무게 상한이 깨졌다. 요 근래, 한 달 사이에 갑자기 5kg 정도가 찌는 바람에 (왜 금연 2달 접어들면서 불어난 건지는 모르겠다) 얼떨결에 희망 몸무게(?)에 다가왔다. 하나 재밌는 건, 몸이 좋아졌다는 얘기를 몇번 들었다는 건데, 전에 비해 딱히 운동을 더 한 것도 아니고, 살만 쪘다는 게 함정. 오히려 잠깐 병원다니느라 운동을 쉬었다. 이래서 마른 체형이 운동해봐야 다 소용없어.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;no-more-eyeglasses:40d59a641013cbede55c2603f191fb75&#34;&gt;No more eyeglasses&lt;/h3&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://blog.ummae.com/media/2016/no_more_eyeglasses.jpg&#34; width=&#34;256px&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;20년 전만 하더라도 눈이 상당히 좋은 편이었다. 그 시절 물 좋고 공기 좋은 시골 사는 애들은 다 그랬다. 대부분의 아이들이 1.5, 2.0 시력이었다. 와중에 아주 드물게 안경을 낀 애들이 있긴 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;중1 겨울 무렵이었나 중2 겨울 무렵이었나, 처음으로 칠판이 잘 안 보이기 시작한다고 자각하기 시작했다. 안과를 찾아서 시력 검사를 해보니 대략 0.6 ~ 0.7 정도라는 의사 선생님의 말씀이 어렴풋이 기억난다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리 집은 외가, 친가 할 것 없이 눈이 다 좋다. 일흔, 여든이 넘으신 어르신부터 아이들까지 안경을 쓴 사람은 없었다. 나 또한 그 이전까지는 눈이 매우 좋았고.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;농구/축구/자전거, 그냥 달리기. 개중에 안 좋은 취미라면 책 읽기 정도랄까? 그것만으로 눈이 나빠졌다고 하기에는 유전적 요인이 너무 강해 보였고&amp;hellip; 아무튼 문제는 컴퓨터였던 것 같다. 밤낮으로 치열하게 컴퓨터만 하기 시작한 게 6학년, 그 후로 서서히 나빠진 게 아닌가 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 그때&amp;hellip;, 어차피 학업에서 멀어지던 그때, 그냥 조금 앞에 앉아서 수업을 들었어도 될 것을 괜한 선망으로 안경을 끼겠다고 한 것이 화가 된 것 같다. 그 이후 안경을 달고 살았고, 아니 살았다. 33살. 얼마 전 까지.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;시력 보정 시술을 받을까? 고민은 꽤 자주 했다. 그래도 여태것 안 한 것은 나름대로 생각이 있어서 였는데&amp;hellip;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://blog.ummae.com/media/2016/i_am_after_you.jpg&#34; width=&#34;256px&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;올해 여름, 혼자 발리 해안가에 앉아서 멍 때리다가 서핑을 하는 사람들을 보면서 귀국하면 라섹을 하기로 마음먹었다. 그냥 눈이 너무 부셨거나 서퍼들이 부러웠거나, 나도 잘 모르겠다. 기다리기로 했던 &lt;a href=&#34;https://namu.wiki/w/생체렌즈&#34;&gt;생체렌즈&lt;/a&gt; 잊어버리기로 했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;한국에 돌아오고 이 주가 채 안돼서 라섹을 했다. 4-5일간, 이러다 영영 눈을 못 뜨는 거 아닌가 하는 두려움의 시간을 보내고, 결국 새로운 세상을 맞이했다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 다니던 수영장이 어떻게 생겼는지 이제 알겠고, 배드민턴을 할 때나 자전거를 탈 때, 안경이 없다는 사실에 자유를 느낀다. 심야 영화관에 앉아서 맨눈으로도 영화가 잘 보인다는 사실에 놀라기도 했다. 매일 아침/저녁에 씻을 때, 컴퓨터를 할 때 습관적으로 안경을 만지려는 제스처가 이어지고 있지만, 그래도 꽤 괜찮은 선택이었던 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;no-more-a-financial-mission:40d59a641013cbede55c2603f191fb75&#34;&gt;No more &amp;lsquo;a&amp;rsquo; financial mission&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;오래 태운 담배 탓인지, 두통에 인상이 찡그려질 정도로 밤을 새우며 일을 한 탓인지, 피로감이 몰려왔다. 지친 몸으로 잠시 누워서 주변을 돌아보니, 뭔가에 쫒기듯 달아난 이 곳은 너무 낯설었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 왜 그렇게 바쁘게, 조급하게 달렸을까? 왜였을까? 정확히는 모르겠다. 그런데 아마 금전적인 목표가 그 원인 중 하나지 않았을까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;올해 여름 정말 우연히도, 예상치 못한 방식으로 그동안의 노력에 대한 보상을 받았다. 그래 내 정당한 보상이다. 비록 내가 예상했던 과정은 아니었지만-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 20대쯤, 사회생활을 처음 시작하면서 막연하게 생각했던 금전적인 목표 한 가지를 이뤄냈다.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;http://blog.ummae.com/media/2016/like_wind.jpg&#34; width=&#34;256px&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;이 기쁜 소식을 조용히 아끼며, 방구석으로 돌아와 혼자 술을 먹으며 축하를 하고 난 후에, 허무함이 좀 더 커졌음을 느끼고 있다.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No smoking!</title>
      <link>http://blog.ummae.com/post/stop-smoking/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 02:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ummae.com/post/stop-smoking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;너무 늦은 감이 있지만, 이제라도 다시 금연을 시작했다. 이제는 의지만으로 끊겠다는 객기를 부릴 시기도 지났고 자신도 없고 해서 병원을 찾았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처방받은 약은 챔픽스.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이 약의 부작용에 대한 이야기가 꽤 있던데, 그럼에도 불구하고 시도를 한 이유는,&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. 이제 정말 금연을 해야한다
2. 너무나 합리적인 작용원리(전지적 공돌이 관점)
3. 나는 약빨이 잘 받는 편이라는 믿음(부작용도 없지 않을까)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;처음에는 아무 내과나 방문해서 처방받을 수 있는 약인줄 알았는데, 건강보험관리공단에서 금연 치료소로 지정한 병원에서만 처방이 가능하더라. 운 좋게도 넘어지면 손 닿는 위치에 그런 곳이 있어서 쉽게 처방받았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그리고 모르던 사실은 챔픽스의 약값이 비싸다고 알고 갔지만, 보건복지부에서 담배값 인상한 돈으로 지원금을 편성해 약값이 많이 저렴해졌다고 한다. 맨날 싱글들은 혜택도 못보고, 세금만 많이 낸다고 툴툴댔는데, 이런식으로 받게될줄이야. 조금 웃기지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;약국에서 2주치 분량을 받고, 대략 1만원 가량을 냈다. 복용법이 약간 특이한다. 첫 주의 3일은 매일 0.5mg 한알, 그 후 4일은 0.5mg 두알씩. 2 주째 부터는 1mg 두알씩을 매일 복용하는 방식이다. 그리고 무려 첫 주에는 담배를 태워도 된다고 한다. 금연하러 왔다는데 담배 피고 싶으면 피라고 하는 의사의 말에 벙.. 이 자식 약에 그렇게 자신이 있는건가.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;처음 1주간은 담배를 피우면서 약을 먹었다. 첫날은 음? 효과가 있나? 싶었는데. 이틀째부터 뭐랄까.. 담배가 맛이 없다. 말 그대로, 담배를 많이 피워서 더이상 피고 싶지 않을 때와 약간 비슷한 느낌이 난다. 4일 째부터 복용량을 늘리고 나서 더욱 맛이 없어진다. 반신반의했었는데, 오 이거 정말 될 것 같다는 희망이 보였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8일째, 이때 부터는 금연을 해야 맞지만 그래도 습관적으로 담배를 몇까치 정도 폈다. 복용량이 한번더 늘어나서인지 정말 맛이 없다. 오늘이 11일째인데, 오늘도 아침/저녁으로 담배를 폈지만 한까치를 다 피지도 않고 두어 모금 피고 맛이 없어서 버렸다. 오늘도 담배 생각이 났다기 보다는 정말 맛이 없을까? 라는 호기심이 반 습관 반으로 폈다. 회사에서 꽤 바쁘게 보냈는데도 담배 생각이 나지 않은 걸 봐서는  내일부터는 안 필 수 있을 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;오늘까지의 체감. 일단 담배를 피워도 피는 느낌이 전혀 안 든다. 그냥 연기를 마시는 느낌. 그리고 무언가 집중하더라도 시간이 지나면 담배 생각이 났었는데 그런게 없다. 몸에서 찾는 증상이 없다. 심지어 술도 몇번 마셨는데, 담배 생각이 안난다. 의학의 힘이 정말 대단하다는 걸 몸소 체험중. 예전에 의지로 한 3달 끊었다가 핀적이 있는데, 그때 생겼던 부작용도 없다. (내가 그 때 끊었어야 했는데&amp;hellip;.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;부작용은 전혀없다. 심지어 저녁에 약 먹는걸 잊고 술을 마시다가, 2차에 가서야 생각나서 챙겨먹었는데 (약은 술과 함께) 무탈.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다른 후기를 보니 12주까지 가서도 실패하는 사람이 있고, 처음 2주만에 성공한 사람도 있더라. 조금만 노력하면 나도 12주 전에는 성공하지 않을까하는 희망찬 미래가 보이기 시작했다. 요즘 보는 사람마다 이 약을 권하고 있다. 하하 화이자로 이직할까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;약 값은 조금 애매한데, 첫 주에 2주치를 받으면서 포장된 약은 1주치(1mg)였고, 0.5mg 약은 별개로 줬다. 3주째, 두번째 방문 방문해서 할 때부터는 1주치(1mg)만 주고 1만원을 내면, 대략 한달에 5만원 정도 일 것 같다. 그리고 참고로 4번째 방문부터는 약값과 진료비 모두 공짜라고한다. 4번째가 2주+1주+1주 후인 5주째를 얘기하는지, 2 + 2 + 2 후인 7주째를 얘기하는지는 다음에 방문해봐야 알 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아무튼. 내일도 화이팅.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>move</title>
      <link>http://blog.ummae.com/post/move/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 01:43:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://blog.ummae.com/post/move/</guid>
      <description>&lt;p&gt;이사.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>